美係外資：支幣年底前破7

全球兩大經濟體毫無重啟貿易協商跡象，美系投資銀行摩根大通（JPMorgan Chase & Co.，小摩）預期，美、中大打關稅戰將導致緊張情勢升溫，促使人民幣進一步走貶，下探逾10年最低價位。

諾曼德（John Normand）等小摩策略師發布報告表示：

「摩根大通已新增1個預測基準，預設在美中貿易戰最終階段，美國將於2019年向所有進口中國商品全面課徵25%關稅。」

小摩分析，拜中國可望採刺激措施支撐經濟之賜，這對兩國經濟成長不至於產生太大衝擊，但

「人民幣貶值將成為這波新均勢下的現象之一。」

中國人民銀行（人行）可能將寬鬆貨幣政策以提振成長，
但預料不會對匯率進行太多干涉，將使人民幣匯價面臨下行壓力。

小摩為此下調人民幣匯價預測，預期今年12月底前人民幣將落到7.01元兌1美元，2019年9月底前再進一步貶至7.19元兌1美元。

德意志銀行（Deutsche Bank）也位於看空人民幣後市之列，預測明年人民幣將下探7.4元兌1美元，較上周五收盤價（6.8725）低逾7%。

不過，彭博所做訪調結果呈現不同預期，
訪調所得分析師預測中位數顯示，明年底前人民幣可能回升至6.7元兌1美元。

小摩在報告中說：

「中國放寬貨幣政策，將使這波周期內美元相對人民幣的收益率更上一層樓」，

在美國聯準會（Fed）將持續收緊政策的前景下，收益率差距將更有利美元。

此外，小摩預期人民幣貶值也將拖累其他亞洲新興國家貨幣走軟，且除了印度盧比和印尼盾外，其他新興亞幣貶值幅度可能將超越遠期匯率。

在跨資產類別投資策略方面，亞幣走貶

「可能對區域股市走勢造成限制」。

上海人民幣即期匯價上周五收6.8725元兌1美元，今年來累計貶值約5.3%。

伴隨美中貿易戰升溫，8月中旬人民幣匯價一度失守6.9大關、下探6.934元兌1美元，和3月底所觸及高點（6.2418）相差達10%。

對香港普通市民來話係好消息

最仆街大把走撚完資, 係香港同外國蝦蝦霸霸屌佢老尾
呢班仆街等大陸死再返去投資, 有錢既點都唔會窮, 痴撚線

去返港元兌人仔1：1嘅時代

係你老母
根本唔識分系同係先會噉樣錯

1兌1.2啦
重1兌1你傻撚左呀

未有咁快

咩呀 咁少
同我爆到去1.5
一罐午餐肉都有西屌既日子黎啦

頭先先有新聞話上面愛滋泛濫

1:1，支那有機會出黎講廢港幣

今朝已經6.97

會唔會10月已經得

xMAS 左右

成編文都是支那胡語，睇到一舊舊！

要廢依家話一個rate就得

午餐肉有非洲豬瘟呀

佢急住提香港果萬億儲備走，起碼幾年內唔會貶
但拎完就

唔會大貶，小貶避唔到，經濟太差

即係正常個價係港幣1:2都唔止